---
title: Libretro x1
---





## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sharp-x1/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**BSD-3-Clause**](https://github.com/libretro/xmil-libretro/blob/master/LICENSE).

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sharp-x1/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sharp-x1/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sharp-x1/tqfp32.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:center"><b>Nom de fichier</b>
      </th>
      <th style="text-align:center">Description</th>
      <th style="text-align:center">MD5</th>
      <th style="text-align:center">Fourni</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:center">IPLROM.X1</td>
      <td style="text-align:center">-</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>eeeea1cd29c6e0e8b094790ae969bfa7</p>
        <p>59074727a953fe965109b7dbe3298e30</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x274C;</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center">IPLROM.X1T</td>
      <td style="text-align:center">-</td>
      <td style="text-align:center">56c28adcf1f3a2f87cf3d57c378013f5</td>
      <td style="text-align:center">&#x274C;</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 xmil  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **IPLROM.X1**  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ \*\*\*\*🗒 **IPLROM.X1T**  

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sharp-x1/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .dx1
* .2d
* .2hd
* .tfd
* .d88
* .88d
* .hdm
* .xdf
* .dup
* .cmd
* .m3u
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.  
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁x1  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  


>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}


>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](/fr/tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sharp-x1/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sharp-x1/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/libretro/xmil-libretro/](https://github.com/libretro/xmil-libretro/)
* **Doc Libretro** : -

